
1. 蓝鲸安装完成后，ssh登陆到蓝鲸的机器上会自动加载一些环境变量，这些变量是定
义在哪个文件
A. $HOME/.bashrc
B. $HOME/.bkrc
C. /etc/profile
D. /data/install/.rcmdrc
正确答案：B
2. 蓝鲸安装过程中，会使用一个标记文件来记录安装的步骤，它的路径是
A. /data/install/bk_install
B. /data/install/.bk_install.step
C. /data/bkee/.installed_module
D. /data/bkee/.installed_sumary
正确答案：B
3. 蓝鲸监控SaaS的日志目录存放在哪个目录下
A. $INSTALL_PATH/logs/bk_monitor/
B. $PKG_SRC_PATH/logs/bk_monitor/
C. $INSTALL_PATH/logs/paas_agent/apps/logs/bk_monitor
D. $PKG_SRC_PATH/logs/paas_agent/apps/logs/bk_monitor
正确答案：C
4. 蓝鲸社区版组件在规划组件在机器的分布时，有几点原则需要掌握，以下说法正确
的有
A. gse和redis必须部署在同一台机器
B. consul部署必须是奇数个节点
C. bkdata模块内存和cpu消耗型，需要部署在配置较高的机器上。
D. kafka部署必须是奇数个节点
正确答案：A,B,C,D
5. 蓝鲸组件不同进程的启动停止方法有所区别，有些是采用supervisor托管，有些使用

1独立的shell脚本，请问以下哪些组件没有采用supervisor托管：
A. gse
B. rabbitmq
C. job
D. nginx
正确答案：A,B,C,D
6. 蓝鲸部署目录为/data/bkce，以下关于模板渲染的说法正确的是？
A. service/support-files/templates/#etc#my.cnf 模板渲染后的实际路
径/data/bkce/etc/my.cnf
B. service/support-files/templates/#etc#my.cnf 模板渲染后的实际路
径/data/bkce/mysql/etc/my.cnf
C. service/support-files/templates/kafka#config#server.properties 模板渲染后的实
际路径是/data/bkce/kafka/config/server.properties
D. service/support-files/templates/kafka#config#server.properties 模板渲染后的实
际路径是/data/bkce/service/kafka/config/server.properties
正确答案：A,D
7. 安装蓝鲸前，需要确定访问PaaS,CMDB,JOB的域名，以下域名不合法的是
A. paas.com；cmdb.com；job.com
B. paas.bk.com；cmdb.bk.com；job.bk.com
C. paas-ce.bk.com；cmdb-ce.bk.com；job-ce.bk.com
D. paas_ce.bk.com；cmdb_ce.bk.com；job_ce.bk.com
正确答案：A,D
8. 安装蓝鲸的PaaS平台时，各个工程依赖的pip包是从哪里安装的？
A. ./src/.pip/pip.conf里指定的pip源
B. ./src/open_paas/support-files/pkgs
C. ./src/open_paas/requirements.txt
D. ./install/pip
正确答案：B
9. 蓝鲸管控平台的Agent的安装包是在哪个安装步骤中生成的
A. ./bkcec install job
B. ./bkcec install gse_agent
C. ./bkcec install gse

2D. ./bkcec install cmdb
正确答案：C
10. 部署社区版蓝鲸前需要下载证书，蓝鲸哪些平台会用到证书文件
A. 配置平台
B. 作业平台
C. 管控平台
D. 数据平台
正确答案：B,C,D
11. ssh免手动输入密码登陆是Linux运维时常用的操作，以下说法正确的是
A. 可以使用publickey验证方式实现免密登陆
B. 使用publickey验证方式免密时，密码必须设置为空才行
C. 使用publickey验证方式时，需要在被登陆机器上配置公钥信息
D. 可以使用expect脚本来实现自动输入密码登陆
正确答案：A,C,D
12. Linux系统下，可以使用以下哪些服务能提供时钟同步的功能？
A. ntp
B. date
C. chrony
D. time
正确答案：A,C
13. Linux系统中，查看一个进程运行时生效的资源限制配置可以参考哪个文件
A. /proc/$pid/cmdline
B. /proc/$pid/environ
C. /proc/$pid/limits
D. /proc/$pid/stack
正确答案：C
14. Linux系统中，查看一个进程运行时生效的环境变量可以参考哪个文件？
A. /proc/$pid/cmdline
B. /proc/$pid/environ
C. /proc/$pid/stat
D. /proc/$pid/stack

3正确答案：B
15. Linux系统中， 以下哪些命令可以查看一个文件是否有进程在使用?
A. file
B. lsof
C. fuser
D. stat
正确答案：B,C
16. 以下哪个命令可以找出'/usr/local/bin/app'这个应用需要加载的动态链接库？
A. ldconfig -l /usr/local/bin/app
B. ldd -v /usr/local/bin/app
C. readlink /usr/local/bin/app
D. cat /etc/ld.so.conf | grep app
正确答案：B
17. 假设一个服务./app启动时依赖一个特殊的环境变量FOO，以下哪个命令能正确设
置这个环境变量
A. export $FOO=xxx; ./app
B. FOO=xxx ./app
C. declare -x FOO=XXX; ./app
D. set FOO=xxx; ./app
正确答案：B,C
18. Linux操作系统中，以下哪些命令可以根据进程名查找出进程ID（PID）
A. ps
B. pidof
C. pstack
D. pgrep
正确答案：A,B,D
19. 假设umask为027，当前用户执行命令touch /tmp/bar.txt 该目录的权限位用8进制
表示为
A. 750
B. 755
C. 777

4D. 640
正确答案：D
20. 假设umask为027，当前用户执行命令mkdir -p /tmp/foo 该目录的权限位用8进制表
示为
A. 750
B. 755
C. 777
D. 640
正确答案：A
21. Python开发框架的requirements.txt的作用说法正确的是
A. 这个文件是用来约定应用中依赖的一些第三方Python包，以便在线上可以自动部
署自动安装，具体格式是：“包名称==版本号”
B. 这个文件是用来开发者做备注的，记录开发者在开发过程中用到的第三方的
Python包，并没有其他特殊的用途
C. 这个文件是用来给开发记录需求的
D. 开发框架中不需要这个文件
正确答案：A
22. 蓝鲸PaaS平台提供了统一的“开发框架”，以下说法正确的是
A. 开发者经常遇到的“路径问题”，是通过变量进行查找的，如{STATIC_URL}对应
的是静态资源的url路径
B. “ templates”这个文件夹用于存放模板文件（html页面模板），该文件夹是根目
录，如果开发的应用需要添加模板文件可以自行创建子目录进行存放，以便区分
C. “SITE_URL”该变量表示应用的访问路径
D. 开发框架是用来限制开发者违规操作的，不得对开发框架进行任何调整
正确答案：A,B,C
23. 关于微信通知的配置信息，以下说法不正确的是
A. 不支持接入微信通知方式
B. 支持微信官方提供的三种账号类型：微信公众号、微信企业号、企业微信
C. 需要用户自己提供一种账号类型，并按
照“{domain}/esb/guide/page/weixin_component_guide”指引接入
D. PaaS服务所在服务器必须要可以连接公网，否则无法访问微信的服务
正确答案：A

524. 蓝鲸PaaS平台给整个蓝鲸体系提供通用用户管理服务，以下说法正确的是
A. 用户管理是以“用户名”为唯一标识的，可以重复
B. 用户管理是以“用户名”为唯一标识的，不可以重复
C. 用户管理只有管理员可以操作
D. 用户管理可以对接企业内已有的OA体系
正确答案：B,C,D
25. PaaS平台用户管理内置的角色含义描述正确的是
A. 管理员可以管理所有用户的信息，具有所有权限
B. 普通用户可以管理自己的用户信息和访问 “工作台”
C. 开发者可以管理自己的用户信息、访问 “工作台” 和访问 “开发者中心”
D. 职能化用户在普通用户权限上还拥有SaaS应用 “标准运维” 的职能化权限
E. 审计员在普通用户权限上还拥有SaaS应用 “标准运维”和作业平台的审计权限
正确答案：A,B,C,D,E
26. PaaS平台给开发者提供的便捷服务有哪些
A. 前端资源：Magicbox
B. 统一开发框架
C. 在线日志查询
D. API网关
正确答案：A,B,D
27. 关于短信通知描述正确的是
A. 蓝鲸登录服务、蓝鲸开发者中心、蓝鲸消息管理
B. 蓝鲸配置平台、蓝鲸管控平台
C. 没有提供API
D. 蓝鲸作业平台
正确答案：A,B,D
28. 关于邮件通知的参数含义，以下说法正确的是
A. dest_url: 可以不用填写
B. smtp_host: SMTP服务器地址（注意区分企业邮箱还是个人邮箱）
C. smtp_user: SMTP服务器帐号 （mail_sender相同）
D. mail_sender: 默认的邮件发送者 （smtp_user相同）
E. smtp_pwd：SMTP服务器帐号密码 （一般为授权码）

6正确答案：A,B,C,D,E
29. 关于邮件通知的配置信息，以下说法正确的是
A. 默认的邮件通知的请求路径是“开发者中心——API网关——通道管理——请求路
径——输入/cmsi/send_mail/ ”
B. 关于dest_url参数的解析为： 如果用户不会（不习惯）用Python，可以提供一个
其他语言的接口，填到dest_url，ESB仅作请求转发。即可打通邮件通知的服务
C. smtp_usessl 一定要填写1或者true
D. smtp_usessl 一定要填写0 或者false
正确答案：A,B,C
30. 如何使用故障自愈的审批功能来实现告警的半自动化处理？
A. 作为组合套餐的原子套餐来使用，单独使用用处不大
B. 不支持该功能
C. 需按照文档，配置故障自愈接入微信审批的流程
D. 对接好审批流程后，可在微信端输入指令来审批流程
正确答案：A,C,D
31. 接入告警源页面，告警源的最后接收告警时间在刷新，但告警数不变，可能的原因
是？
A. 告警IP未在配置平台注册
B. 告警类型为接入故障自愈
C. 告警类型接入故障自愈，但匹配配置平台的业务拓扑失败
D. 该告警源未启用
正确答案：A,B,C
32. 在开发者中心把故障自愈SaaS部署到正式环境失败，可能原因有
A. 未使用和后台版本匹配的故障自愈SaaS包
B. 部署故障自愈后台时没有执行初始化数据(bkcec initdata fta)
C. 未部署故障自愈后台fta
D. 未部署蓝鲸监控
正确答案：A,B,C
33. 单个告警的人力节省定义是？
A. 自愈耗时
B. 15分钟
C. 15分钟减去自愈耗时

7D. 30分钟
正确答案：C
34. 故障自愈内置获取CPU、内存Top10套餐的逻辑是?
A. 在作业平台套餐中直接发送通知
B. 预置的组合套餐，先执行获取CPU或内存Top10的作业，后将获取结果传参给通
知套餐
C. 蓝鲸Agent直接上报进程Top10快照
D. 使用标准运维套餐获取结果
正确答案：B
35. 以下对故障自愈套餐内置变量描述正确的是？
A. 在创建自愈套餐时，指定参数可以选择内置变量，如${ip}（代表告警IP）
B. 告警时间的内置变量为 ${source_time}
C. 告警字符内容的内置变量为 ${raw}
D. 告警类型的内置变量为 ${alarm_type}
正确答案：A,B,C,D
36. 以下对"故障自愈对接Zabbix"原理描述正确的是?
A. Zabbix产生告警后,执行"推送告警至故障自愈"的Action
B. 故障自愈将Zabbix告警中的{HOST.IP}作为告警IP，需确保在配置平台中注册
C. 故障自愈将Zabbix告警中的{ITEM.KEY}作为告警类型
D. 故障自愈主动拉取Zabbix告警
正确答案：A,B,C
37. 如何实现告警主机和实际执行故障自愈任务的主机不一致，如虚拟机子机故障调用
重启接口？
A. 以作业平台套餐为例，取消勾选"用告警IP替代作业执行IP"，并勾选"向作业平台
自定义参数"，参数可填告警IP的变量${ip}
B. 使用默认的磁盘清理套餐
C. 使用HTTP回调套餐，告警产生后直接把告警信息作为参数传递给用户输入的回
调API
D. 使用组合套餐
正确答案：A,C
38. 如何快速检查故障自愈的服务运行状态？

8A. 在中转机上执行bkcec status fta,检查故障自愈后台运行状态
B. 打开"帮助"菜单中"运行状态"，直观展示故障自愈依赖组件和自身服务运行状态
C. 查看故障自愈运行日志：source /data/install/utils.fc;ssh $FTA_IP;workon fta;cd
../../logs/fta
D. 设置一个故障自愈的收敛规则
正确答案：A,B,C
39. 蓝鲸监控的服务拨测告警，本身没有IP，如何实现告警的故障自愈?
A. 接入自愈中告警类型选择“服务拨测”，并在“按内容筛选框”中填写服务拨测告警的
监控名称
B. 由于服务拨测告警本身不带IP、云区域ID，需在套餐中指定执行的IP，同时不勾
选用告警IP替代作业执行IP
C. 服务拨测没有故障自愈的场景
D. 故障自愈不支持服务拨测告警的处理
正确答案：A,B
40. 关于模型创建的描述有哪些是正确的？
A. 可以创建同名模型，只要图标不一样方便用户区分即可
B. 模型创建以后，字段不可以再新增，否则会导致系统错乱
C. 可以创建一个不属于任何分组的模型
D. SaaS通过授权以后，可以通过接口调用创建模型
正确答案：D
41. 关于新建业务的描述哪个是正确的？
A. 业务不仅需要在配置平台创建，其他SaaS也需要依次创建才可以正常使用
B. 业务中默认业务运维具备业务管理最高权限，但是只能够设定一个用户作为业务
运维
C. 当业务中字段不能满足企业需要的时候，可以通过修改业务的模型增加字段
D. 业务名称一经创建即不能够修改，否则可能导致其他SaaS无法识别
正确答案：C
42. 配置平台中“业务”的“归档”功能有哪些描述是正确的？
A. 业务不再使用的时候可以使用“归档”功能，之后在其他SaaS中将不能够查询到此
业务
B. 在“归档”业务的时候，需要确保周边SaaS中已经清理了当前业务的配置，否则可
能会产生异常
C. A业务被“归档”以后，不能够创建同名为A的业务

9D. 业务被“归档”以后，不可以被还原
正确答案：A,B
43. 业务拓扑特性的描述，哪个是正确的？
A. 业务拓扑只有集群、模块、主机三个层次，不可以拓展
B. 用户没有建立业务拓扑，就不能够在作业平台执行命令
C. 在创建业务的时候，默认都会创建“空闲机”、“故障机”模块
D. 业务拓扑不能够使用中文
正确答案：C
44. 从资源池分配到业务的主机，默认会放到业务哪个模块下？
A. “故障机”模块
B. “空闲机”模块
C. 不属于任何模块
正确答案：B
45. 关于主机属性的修改方法的描述哪些是正确的？
A. 可以选中部分主机，通过导出excel修改后再导入的方式完成
B. 可以选中部分主机，使用“编辑”功能批量修改
C. 可以直接点击单个主机，然后进入编辑模式修改
D. 可以通过调用配置平台提供的属性修改接口进行修改
正确答案：A,B,C,D
46. 主机的“主要维护人”和“备份维护人”的描述正确的是？
A. 可以随意填写蓝鲸中未注册的用户名称
B. 分别只能够填写一个用户
C. 不能够填写admin这个特殊账号
D. 这两个字段通常用于主机故障发送告警通知使用
正确答案：D
47. 其他SaaS调用配置平台接口修改了主机属性，是否能够在主机的“变更记录”中查
询到修改的内容？
A. 可以，所有操作都会记录到变更记录中
B. 不可以，接口的调用不是用户操作，不会记录
C. 不可以，接口的调用不能够在界面查询到，但是可以在配置平台日志中查看到
D. 可以，但是部分SaaS可以选择隐藏操作不让配置平台查询到

10正确答案：A
48. 在配置平台中，同一个业务是否可能存在两个内网IP相同的主机？
A. 可以，这两个主机需处于不同云区域
B. 可以，这两个主机的外网IP需不同
C. 可以，这两个主机的主机名称需不同
D. 不可以，内网IP是主机的唯一标识
正确答案：A
49. 初始部署好配置平台，发现主机的字段过少不能够满足当前企业的需要，应该如何
处理？
A. 把没法找到对应字段的内容都合并录入到的主机“备注”字段中
B. 新建一个符合企业需要的“主机”模型，并用其管理主机
C. 找到当前主机模型，根据需要添加企业所属字段
D. 拒绝企业“不合理”的需求
正确答案：C
50. 仪表盘支持哪些渠道采集的数据源？
A. 中间件
B. 脚本采集
C. 日志采集
D. 服务拨测
正确答案：A,B,C,D
51. 在哪里可以查看某一个主机的相关视图?
A. 主机监控
B. 首页
C. 监控配置
D. 仪表盘
正确答案：A,D
52. 蓝鲸监控中对告警事件的状态有哪几种？
A. 未恢复
B. 已恢复
C. 系统关闭
D. 已确认

11正确答案：A,B,C
53. 告警详情页具备哪些功能?
A. 屏蔽一天
B. 编辑监控策略
C. 告警确认
D. 相关的曲线图查看
正确答案：A,B,D
54. 主机监控的监控对象选择有哪几种方式?
A. 按主机选择
B. 按业务拓扑选择
C. 按实例选择
D. 手动填写
正确答案：A,B
55. 告警的三个级别是?
A. 致命
B. 警告
C. 预警
D. 提醒
正确答案：A,C,D
56. 支持屏蔽的对象类型有哪些?
A. 自定义监控
B. 全屏蔽
C. 组件监控
D. 主机屏蔽
正确答案：A,B,C,D
57. 告警屏蔽通知的功能作用是?
A. 屏蔽结束后进行通知
B. 屏蔽开始前进行通知
C. 屏蔽开始前和结束后都进行通知
D. 屏蔽开始前N分钟和结束后N分钟都进行通知

12正确答案：D
58. 监控周期支持的时间选择?
A. 1分钟
B. 2分钟
C. 3分钟
D. 5分钟
正确答案：A,D
59. 指标函数计算有哪些方式?
A. SUM
B. COUNT
C. Max/Min
D. AVG
正确答案：A,B,C,D
60. 如果想让某条策略在凌晨2点至8点不要发告警，应该如何设置?
A. 设置触发条件的周期变长
B. 设置通知时间段
C. 新建一个策略
D. 设置告警屏蔽
正确答案：B,D
61. 通知用户的设置方式有几种?
A. 指标用户
B. 指定轮值组
C. 指定角色
D. 指定通知群组
正确答案：A,C,D
62. 有一种没有告警信息的情况是因为没有数据上报,所以监控无法做出判断,如果这个
指标非常的关键要发现这类问题需要开启什么功能?
A. 设置告警收敛时间为0
B. 设置无数据告警
C. 设置触发条件1个周期内1次检测触发告警
D. 没有地方可以设置

13正确答案：B
63. 拨测支持哪些协议?
A. HTTP
B. HTTPS
C. UDP
D. TCP
正确答案：A,B,C,D
64. 服务拨测内置的默认指标metric有哪些?
A. 可用率
B. 响应时间
C. 响应内容
D. HTTP状态码
正确答案：A,B,C,D
65. 组件的采集器有哪些类型?
A. JMX
B. DataDog
C. Prometheus Exporter
D. Telegraf
正确答案：B,C
66. 哪些是内置的监控策略配置,有默认的监控策略配置
A. 主机
B. 进程
C. 日志
D. 组件
正确答案：A,B
67. 哪些是内置的采集,不用配置就会根据cmdb的内容默认采集.
A. 主机
B. 进程
C. 日志
D. 组件
正确答案：A,B

1468. 蓝鲸监控中的维度正确的解释有?
A. 维度一般称为Dimension
B. 维度是描述指标的
C. 维度可以有很多
D. 维度在SQL语句中的位置是在group by之后
正确答案：A,B,C,D
69. 蓝鲸监控中的指标正确的解释有?
A. 指标一般称为Metric
B. 指标是监控数据中的必要内容和主体
C. 通常Linux是一个指标
D. 指标在SQL语句中的位置是在select之后
正确答案：A,B,D
70. 以下哪些是腾讯蓝鲸提供的工程师资质认证？
A. 腾讯蓝鲸智云-运维自动化工程师
B. 腾讯蓝鲸智云-SaaS开发工程师
C. 腾讯蓝鲸智云-运维开发工程师
D. 腾讯蓝鲸智云-海量运维自动化工程师
正确答案：A,C
71. 以下关于蓝鲸智云软件基础包、增强包、插件包的描述正确的是？
A. 基础包是企业内落地自动化运维解决方案的基础软件，包含管控平台、配置平
台、作业平台、PaaS平台四大基础平台和官方提供的通用类SaaS（如：节点管理、
蓝鲸监控、故障自愈、标准运维、ITSM等）。
B. 增值包是功能更多的产品集合，必须基于基础包一起使用。如蓝鲸容器管理平
台。用户可以根据企业需求选择使用某个增强包。
C. 插件包是由腾讯蓝鲸合作伙伴提供的各类解决方案场景类的产品，如Wman、
OSKit、网络管理、CICDKit等，该类产品可在基础包的前提下，以“插件”的方式，面
向用户提供更多功能场景。
D. 插件包和增强包的主要区别是产品的技术支持提供方不同。
正确答案：A,B,C,D
72. 蓝鲸智云软件的私有化部署版本有哪些？
A. 社区版
B. 企业版

15C. 高校版
D. 在线版
正确答案：A,B
73. 蓝鲸智云的产品覆盖了研发运营体系的哪三个链路？
A. CI
B. CD
C. CC
D. CO
正确答案：A,B,D
74. 以下哪个状态码代表的是永久重定向？
A. 301
B. 302
C. 303
D. 304
正确答案：A
75. 关于安装Agent中要使用到的IP类型,描述正确的是
A. 登陆IP， 用于从节点管理通过 SSH 登陆到目标服务器
B. 通信IP， 用于Agent与Proxy或GSE Server建立TCP连接
C. 数据IP， 用于Agent上报数据时，将上报信息绑定的IP
D. 若以上IP不是同一值，则无法用节点管理完成安装
正确答案：B
76. 关于节点管理的使用局限，说法正确的是
A. 不能用于安装gse server
B. 不支持复杂NAT网络场景
C. 不支持跨业务安装Agent
D. 不支持3个以上Proxy节点安装
正确答案：A,B,C,D
77. 安装 Proxy 时，以下说法正确的是
A. 内网IP用于与GSE建立连接
B. 外网IP用于节点管理登陆远程登录目标主机时使用
C. 内网IP用于与 p-agent 建立连接用

16D. 若从Proxy到GSE server之间有DNAT，则需要手动修改Proxy配置文件
正确答案：B,C,D
78. 安装直连区域中的 Agent 时，下列说法正确的是
A. IP字段，一定不能填写公网地址，否则会连不上gse server
B. IP字段只能填写内网IP地址，否则安装会失败
C. IP字段填写能连上gse server，同时又能从appo服务器登陆的地址
D. 目标主机操作系统为 Windows 时，需要开通139,445端口，用于节点管理直接连
接
正确答案：C,D
79. 关于节点管理与gse agent的关系，下列说法正确的是
A. 没有节点管理就无法安装 Agent
B. 安装好 Agent 后，不能下线节点管理，否则 Agent 会用不了
C. 节点管理与 Agent 的运行没有关系
D. 节点管理用于对 Agent，插件进行常见的运维管理操作，不需要 gse 提供的接口
正确答案：C
80. 使用节点管理完成 Agent 安装的过程中，需要
A. 从 Nginx 所在服务器下载安装脚本
B. 目标主机上需要保证wget，curl命令
C. 若存在旧 Agent，会先尝试卸载
D. 注册主机到 CMDB 的步骤失败，但 Agent 进程可能是正常的
正确答案：A,C,D
81. 关于节点管理的功能描述中，正确的是
A. 可以用于安装 Agent
B. 可以查看 Agent，插件的的在线状态
C. 支持 Windows，Linux，AIX操作系统下的 Agent 安装
D. 操作系统为 Cygwin 时，安装过程与Linux系统完全一致
正确答案：A,B,C,D
82. 首次使用节点管理，需要做哪些事
A. 需要配置 Nginx 服务器
B. 需要创建云区域
C. 需要保证 CMDB 可用

17D. 需要保证 Nginx 可用
正确答案：A,C,D
83. 关于云区域的说明，正确的是
A. 云区域只能在节点管理中创建
B. 云区域可以在CMDB中删除和重命名
C. 云区域是蓝鲸平台唯一标识主机的属性之一
D. 云区域下载主机无法直接连接到gse server
正确答案：A,C
84. 关于节点管理的使用局限，说法正确的是
A. 不能用于安装gse server
B. 不支持复杂NAT网络场景
C. 不支持跨业务安装 Agent
D. 不支持3个以上Proxy节点安装
正确答案：A,B,C,D
85. 在节点管理SaaS上安装 Proxy 时，以下说法正确的是
A. 内网IP用于与gse server建立连接
B. 外网IP用于节点管理登录远程目标主机时使用
C. 内网IP用于与 p-agent 建立连接用
D. 若从Proxy到gse server之间有DNAT，则需要手动修改Proxy配置文件。
正确答案：B,C,D
86. 安装直连区域中的 Agent 时，下列说法正确的是
A. IP字段，一定不能填写公网地址，否则会连不上gse server
B. IP字段只能填写内网IP地址，否则安装会失败
C. IP字段填写能连上gse server，同时又能从appo服务器登陆的IP地址
D. 目标主机操作系统为Windows时，需要开通139,445端口，用于节点管理直接连
接
正确答案：C,D
87. 关于节点管理与 Agent 的关系，下列说法正确的是
A. 没有节点管理就无法安装 Agent
B. 安装好 Agent 后，不能下线节点管理，否则 Agent 会用不了
C. 节点管理与 Agent 的运行没有关系。

18D. 节点管理用于对 Agent 及插件进行常见的运维管理操作，不依赖 gse 提供的接
口
正确答案：C
88. 使用节点管理完成 Agent 安装的过程中，需要
A. 会从 Nginx 所在服务器下载安装脚本
B. 目标主机上都必须要保证wget，有curl命令
C. 若存在旧 Agent，先尝试卸载
D. 注册主机到CMDB的步骤失败，但 Agent 进程可能是正常的。
正确答案：A,C,D
89. 关于节点管理的功能描述中，正确的是
A. 可以用于安装 Agent
B. 可以查看 Agent 的在线状态
C. 支持Windows，Linux，AIX操作系统下的 Agent 安装
D. Windows操作系统装有 Cygwin 时，安装过程与Linux系统完全一致
正确答案：A,B,C,D
90. 首次使用节点管理，需要做哪些事
A. 需要配置 Nginx 服务器
B. 需要创建云区域
C. 需要保证 CMDB 可用
D. 需要保证 Nginx 可用
正确答案：A,C,D
91. 关于云区域的说明，正确的是？
A. 云区域只能在节点管理中创建
B. 云区域可以在CMDB中删除和重命名
C. 云区域是蓝鲸体系中唯一标识主机的属性之一
D. 云区域下的主机无法直接连接到gse server
正确答案：A,C
92. 关于管控平台Proxy和Agent之间的关系，以下说法正确的是
A. Proxy下不支持二级Proxy
B. Proxy起到数据透传、指令转发等作用
C. 安装了Proxy的机器需要再安装Agent才能正常工作

19D. Agent的命令管道需要监听本地端口，等待Proxy的连接
正确答案：B
93. 关于管控平台，下列说法正确的是
A. 管控平台的Agent是蓝鲸部署于业务机上唯一的Agent
B. 数据采集的功能是通过独立的插件实现的
C. 管控节点数量没有限制，理论上可以无限扩展
D. Proxy之间是主备关系
正确答案：A,B,C
94. 下列哪些产品使用了管控平台的能力
A. 作业平台
B. 配置平台
C. 数据平台
D. 蓝鲸监控
正确答案：A,B,C,D
95. 下列哪些OS是管控平台还没有验证支持到的？
A. CentOS
B. HP-UX
C. winSvr2003/2008/2012
D. AIX6.1/AIX7.1
正确答案：B
96. 关于管控平台数据管道，下列说法正确的是
A. 下发数据采集的指令是由DataSvr发起的
B. 下发数据采集的指令是由TaskSvr发起的
C. 数据管道一般配合数据平台来对外提供服务
D. 直连区域下数据采集是通过Agent直接上报给DataSvr
正确答案：B,C,D
97. 关于管控平台文件管道，下列说法正确的是
A. 传文件的时候，必须要等到源Agent上传文件完成后，BT才开始起工作
B. 传输目标主机越多，文件传输效率越高
C. BT传输会充分利用带宽资源，所以需要限速
D. 跨云传输无法使用BT功能

20正确答案：B,C
98. 关于管控平台指令管道，以下说法正确的是
A. 指令任务是蓝鲸Agent主动去队列获取的
B. 指令管道是通过TaskSvr来执行任务调度
C. 执行结果统一写入Redis存储
D. 执行结果可以由多台TaskSvr共同写入
正确答案：B,C,D
99. 关于管控平台的跨云管理，下列说法正确的是
A. 跨公网的Proxy必须要有外网IP
B. 建议使用两台及以上的Proxy来保证负载均衡
C. Proxy下挂载的Agent必须要有外网IP
D. 跨公网的Proxy和tasksvr之间必须要开通外网策略
正确答案：A,B,D
100. 管控平台的核心功能有
A. 指令管道
B. 文件管道
C. 数据管道
D. 网络管道
正确答案：A,B,C
101. 下列哪些是管控平台支持的特性
A. 海量管控
B. 大文件传输
C. 跨云管理
D. 大数据采集
正确答案：A,B,C,D
102. 关于作业平台的文件分发和脚本执行效率，以下说法正确的是
A. 脚本执行效率只跟任务调度时间有关
B. 脚本的执行效率跟脚本本身处理逻辑有关
C. 服务器数量越多，文件越小，文件分发效率越高
D. 服务器数量越多，文件越大，文件分发效率越高

21正确答案：B,D
103. 关于作业平台文件分发功能，以下说法正确的是
A. 支持本地文件和远程文件分发
B. 支持文件拉取
C. 支持文件名正则表达式和通配符匹配
D. 支持目录传输
正确答案：A,B,C,D
104. 作业平台的SQL执行功能支持以下哪些数据库类型
A. MySQL
B. DB2
C. Oracle
D. MongoDB
正确答案：A,B,C
105. 作业平台支持以下哪些脚本类型
A. Python
B. PowerShell
C. Shell
D. bat
正确答案：A,B,C,D
106. 关于蓝鲸作业平台作业迁移功能的说法，正确的有
A. 支持不同版本间的作业迁移（社区版、企业版）
B. 作业导出自动加密，保证迁移过程中的数据安全性
C. 作业迁移过程中会覆盖目标同名作业
D. 作业迁移包括关联原子脚本也一同迁移
正确答案：A,B,D
107. 作业平台中，Windows增加执行帐户的密码校验，是为了
A. 登录是需要用密码验证
B. 提高执行帐户的安全性
C. 为了能够切换不同的执行帐户
D. 区分Linux执行帐户
正确答案：C

22108. 在主机设备多变的场景下，用以下哪种方式来配置作业内的服务器列表比较合理
A. 通过IP选择
B. 通过配置平台选择
C. 通过动态分组功能选择
D. 通过全局变量配置
正确答案：C
109. 下列哪些平台或SaaS使用到蓝鲸作业平台的功能
A. 故障自愈
B. 配置平台
C. 标准运维
D. CICDKit
正确答案：A,C,D
110. 在蓝鲸作业平台上，运维小a想从A业务的打包机，将程序包分发到B、C、D业务
，下列哪些方案可行
A. IP白名单
B. 动态分组
C. 公共脚本
D. 定时作业
正确答案：A
111. 关于蓝鲸作业平台的说法，正确的是
A. 作业平台在蓝鲸体系中，属于原子平台
B. 作业平台具备大数据分析能力
C. 作业平台的文件分发都是走的BT传输方案
D. 作业平台有默认文件分发限速
正确答案：A,D
112. 蓝鲸作业平台高效的文件分发技术利用了下列哪些协议
A. BT协议
B. WebSocket协议
C. TCP/UDP协议
D. SNMP协议
正确答案：A,C

23113. 以下哪些是蓝鲸作业平台的核心设计理念？
A. 去Console化，降低运维操作安全风险
B. 为上层SaaS开发提供原子操作
C. 指令防控，规避高危命令的误操作风险
D. 作业编排，串联脚本执行、文件分发等原子操作
正确答案：A,B,C,D
114. 下列关于蓝鲸作业平台特性的说法不正确的是？
A. 脚本执行结果可以分组展示
B. SQL执行脚本可以归档保存，方便后续执行
C. 定时任务的原理是直接修改服务器的crontab
D. 作业平台具有强制终止功能
正确答案：C
115. 下列哪些是蓝鲸作业平台的已有内置功能？
A. 脚本执行
B. 启动进程
C. 文件分发
D. SQL执行
正确答案：A,C,D
116. 以下哪些场景必须通过标准运维自定义开发原子实现？
A. 通过作业平台执行脚本
B. 通过配置平台创建集群
C. 购买腾讯云服务器
D. 发送邮件通知给业务运维人员
正确答案：C
117. 标准运维全局变量有哪些生成方式？
A. 勾选原子节点的输入参数生成
B. 勾选原子节点的输出参数生成
C. 在全局变量区手动添加
D. 勾选子流程节点的输入参数生成
正确答案：A,B,C,D
118. 部署蓝鲸后，某服务的配置文件中选项 ZK_IP 的值为空字符串，可能的原因是：

24A. 配置模板中该选项的值为空
B. install.config 中没有配置zk
C. get_lan_ip 函数返回的值为空
D. 还没有部署ZK
正确答案：A,B
119. 关于安装蓝鲸Agent的描述，正确的是:
A. 节点管理SaaS支持AIX操作系统安装,但需要蓝鲸再提供相应的AIX安装包
B. 实际的 Agent 的安装过程都是通过脚本agent_setup_pro.sh完成的
C. 通过bkeec install gse_agent安时，会把install.config中配置的所有服务所在的IP
注册到配置平台对应的集群模块中去。
D. 节点管理从 Nginx 所在机器下载 Agent 安装脚本，上传到目标机器，执行脚本进
行安装。
正确答案：A
120. 部署蓝鲸时，如果 ZooKeeper 是用户环境已有的服务，需要做哪些事，使得能与
蓝鲸的服务结合使用？
A. 配置zk的域名解析
B. 在local_spec.env 中设置ZK_HOST, ZK_IP, ZK_PORT
C. 在install.config 中配置zk节点
D. 部署完蓝鲸后，修改 globals.env 中ZK的账号密码
正确答案：A,B,D
121. 直连区域的gse agent在正常运行时和gse后台服务器之间会保持哪些TCP长连接
？
A. 和gse_task的任务管道连接
B. 和gse_data的数据管道连接
C. 和gse_btsvr的文件传输管道连接
D. 和 ZooKeeper 的连接
正确答案：A,B
122. 蓝鲸PaaS平台的初次登录密码是由globals.env里哪个配置设置？
A. MYSQL_PASS
B. PAAS_ADMIN_PASS
C. ZK_PASS
D. MONGODB_PASS

25正确答案：B
123. 在正常运行的蓝鲸后台服务器上。以下哪些命令可以获取到最外层的Nginx的ip地
址？
A. `awk '/nginx/ { print $1 }' install.config`
B. `source globals.env; echo ${NGINX_IP[@]}`
C. `dig +short paas.service.consul`
D. `source config.env; echo ${NGINX_IP[@]}`
正确答案：A,C,D
124. 蓝鲸使用了哪几种方法让进程开机能自动拉起？
A. crontab
B. systemctl enable xxx
C. $HOME/.bashrc
D. /etc/rc.local
正确答案：A,D
125. 蓝鲸产品哪些模块安装时会将Nginx作为依赖安装？
A. 配置平台（CMDB）
B. SaaS部署平台（appo,appt）
C. PaaS平台（PaaS）
D. 作业平台（Job）
正确答案：A,B
126. RabbitMQ 集群异常会让以下哪些蓝鲸组件服务受损？
A. 作业平台（Job）
B. 数据平台API（bkdata/dataapi）
C. 配置平台（CMDB）
D. 节点管理（bk_nodeman）
正确答案：A,B,D
127. 管控平台需要跨云管控时，需要部署Proxy节点，对Proxy节点哪些描述不正确？
A. Proxy必须使用Linux系统搭建
B. Proxy节点不支持级联
C. 云区域中Proxy节点可以根据需求水平扩展
D. 云区域中Proxy新增节点后，该云区域下的agent节点可以自动连上新的Proxy节
点

26正确答案：D
128. 配置平台运行依赖哪些基础服务？
A. Redis
B. ZooKeeper
C. MongoDB
D. MySQL
正确答案：A,B,C
129. PaaS平台后台，包含以下哪些Python工程？
A. paas
B. login
C. esb
D. appengine
正确答案：A,B,C,D
130. 基础性能数据的上报和在蓝鲸监控中正确展示，依赖以下哪些组件的正常运行？
A. MySQL
B. ZooKeeper
C. Kafka
D. InfluxDB
正确答案：A,B,C,D
131. 可能导致蓝鲸内部域名没法解析的原因有？
A. /etc/resolv.conf里未包含"nameserver 127.0.0.1"
B. /etc/resolv.conf里有"option rotate"
C. consul集群异常
D. 内部域名对应的服务未运行
正确答案：A,B,C,D
132. RabbitMQ 正常启动后，PaaS平台上激活 RabbitMQ 时，请求的是它的哪个端口
？
A. 5672
B. 15672
C. 25672
D. 80

27正确答案：B
133. PaaS平台安装部署和日常使用依赖以下哪些组件？
A. MySQL
B. Nginx
C. Redis
D. RabbitMQ
正确答案：A,B,C,D
134. 以下哪些IP地址不属于蓝鲸默认的“非标准内网地址”，需要自行修改获取内网IP函
数的？
A. 192.168.1.100
B. 10.20.1.100
C. 172.36.1.100
D. 172.24.1.100
正确答案：C
135. 安装前需要配置包含epel仓库的yum源，请问蓝鲸部署过程中以下哪些包是需要
通过epel源安装的？
A. MySQL
B. RabbitMQ
C. Beanstalk
D. Nginx
正确答案：B,C,D
136. 以下哪些是部署蓝鲸必须满足的系统环境要求？
A. umask为022
B. 关闭SELinux
C. CentOS 7以上
D. 时间同步
正确答案：A,B,D
137. 蓝鲸社区版证书申请时需要提供哪些模块所在机器的MAC地址？
A. GSE
B. PaaS
C. License

28D. CMDB
正确答案：A,C
138. 标准运维流程支持哪些功能？
A. 串行执行原子
B. 并行执行原子
C. 只执行某个分支中的原子
D. 原子执行失败后人工干预
正确答案：A,B,C,D
139. 标准运维全局变量有哪些作用
A. 自动替换原子中引用全局变量的参数
B. 通过配置平台业务拓扑自动选择IP
C. 通过复用变量，减少任务需要填写的参数信息
D. 原子执行中选择是否重试
正确答案：A,B,C
140. 标准运维原子参数配置中“是否可选”的作用是？
A. 流程编辑中是否可以选择进行编辑
B. 子流程引用时是否可以选择
C. 新建任务时选择是否执行
D. 原子执行中选择是否重试
正确答案：C
141. 标准运维原子执行失败后可以进行哪些节点操作？
A. 暂停节点
B. 重试节点
C. 跳过节点
D. 撤销节点
正确答案：B,C
142. 标准运维任务执行可能出现有哪些状态？
A. 暂停
B. 失败
C. 撤销
D. 完成

29正确答案：A,B,C,D
143. 标准运维的原子可以实现哪些功能？
A. 作业平台脚本执行
B. 作业平台文件分发
C. 节点定时
D. 配置平台创建集群
正确答案：A,B,C,D
144. 标准运维的权限管理中哪些角色是从配置平台拉取的？
A. 运维人员
B. 开发人员
C. 产品人员
D. 管理员
正确答案：A,B,C
145. 下列哪些是标准运维的基础功能？
A. 流程编排
B. 主机监控
C. 任务执行
D. 权限管理
正确答案：A,C,D
146. 蓝鲸 Agent 安装好以后，哪些属性会自动录入到配置平台？
A. 服务器使用年限
B. CPU频率
C. 内存容量
D. 硬盘容量
正确答案：B,C,D
147. 哪些是配置平台保证数据准确性的方法？
A. 通过自动发现主机数据保证准确性
B. 通过模型校验规则保证录入准确性
C. 通过excel导出备份保证准确性
D. 通过减少字段数量保证准确性

30正确答案：A,B
148. 配置平台采用了微服务的构架设计，有哪些特点？
A. 良好的拓展性
B. 易于监控
C. 平滑升级
D. 部署文件占用更少磁盘空间
正确答案：A,B,C
149. 哪些是蓝鲸配置平台的功能？
A. 业务拓扑管理
B. 设备属性修改
C. 设备负责人调整
D. SQL执行
正确答案：A,B,C
150. 下列哪一类告警适合半自动化处理(需要审核)？
A. 确定性, 低风险告警(如磁盘使用率)
B. 重要模块的不确定性告警
C. 空闲机
D. 所有服务器都可以做
正确答案：B
151. 下列哪一类告警适合完全无人工介入的自动化处理?
A. 确定性, 低风险告警(如磁盘使用率)
B. 针对重要模块的不确定性告警
C. 业务的逻辑层主机（架构单点）
D. 所有服务器都可以做
正确答案：A
152. 下列哪个功能可以实现"分支判断"的复杂故障处理场景？
A. 组合套餐
B. 标准运维套餐
C. 默认快捷套餐
D. 作业平台套餐
正确答案：A

31153. 企业自研的监控系统如何接入蓝鲸故障自愈实现自动处理？
A. 通过REST API拉取或推送的方式
B. 告警时需要人工介入实现
C. 先对接蓝鲸监控，再对接故障自愈
D. 暂无法支持
正确答案：A
154. 故障自愈如何实现不同模块(如DB/WEB)的相同类型告警(如磁盘空间)使用不同的
处理方案？
A. 暂无对应的实现方案
B. 通过蓝鲸配置平台资源划分，将主机解析为模块
C. 在代码中固定处理逻辑
D. 原始告警信息中必须传递模块信息
正确答案：B
155. PaaS平台API 网关的核心功能有哪些？
A. 蓝鲸SaaS应用认证、用户认证
B. 路由管理
C. 权限管理
D. 频率控制
正确答案：A,B,C,D
156. 社区版PaaS平台中，appEngine-应用部署 是采用的那种部署方案
A. virtualenv
B. docker
C. k8s
D. 以上都有
正确答案：A
157. 因网络波动产生大量PING不可达告警，故障自愈如何避免将服务器重启？
A. 收敛防御
B. 告警通知
C. 告警并直接处理
D. 忽略，不通知也不处理
正确答案：A

32158. 蓝鲸PaaS平台支持默认哪几种通知方式
A. 短信，默认对接了腾讯云的短信服务，需要用户部署后，自行购买短信服务
B. 邮件，支持SMTP协议的邮件
C. 微信，支持企业微信、微信公众号等模式，需要用户提供账号注册信息
D. 电话，直接可以使用
正确答案：A,B,C
159. 在PaaS平台API网关中，可以通过“编码接入”加入一个API，操作顺序正确的是：
1）创建系统目录及组件文件
2）组件配置中添加系统信息
3）开发组件模块，包括定义组件类、定义组件类、定义组件类、本地测试
4）部署自定义组件
5）注册组件通道
A. 1-2-3-5-4
B. 1-2-3-4-5
C. 1-3-5-2-4
D. 5-4-3-2-1
正确答案：B
160. 以下关于PaaS平台“API网关”的功能描述，正确的是
A. “开发者”角色仅允许查询API网关信息，不允许添加自定义API
B. API网关的接入方式分为两种“组件编码接入”和“在线自助接入”
C. “组件编码接入”只需对接口代理转发并处理公共的认证
D. “在线自助接入”要求是HTTP协议、不需要额外逻辑处理且接口输出为Json格式
正确答案：A,B,D
161. 下列哪个不属于进程资源监控的指标？
A. CPU使用率
B. 内存使用率
C. 物理内存使用量
D. 磁盘使用率

33正确答案：D
162. 以下关于PaaS平台“开发者中心”的功能描述，正确的是
A. “开发者”角色仅允许查询API网关信息，不允许添加自定义API
B. “开发者中心”仅允许“管理员”和“开发者”的角色进入
C. 选择“我的应用”模式创建应用，提测到测试/正式环境，开发者需要自行在服务器
上创建数据库信息
D. 通过MagicBox的前端拖拽功能，可以帮助开发者快速生成前端代码
正确答案：A,B,C,D
163. PaaS平台“创建应用”过程中，支持的仓库是
A. Git
B. SVN
C. Git 和 SVN
D. 无需用户提供仓库
正确答案：C
164. 蓝鲸监控的"仪表盘"，"时间序列"类型目前支持哪几种图形展示？
A. 柱状图
B. 面积图
C. 曲线图
D. 分散气泡图，热力图
正确答案：A,B,C
165. 关于PaaS平台“开发者中心--应用中心”的描述正确的是
A. 按照应用来源，分为三类应用：我的应用、S-mart应用、外链应用
B. 按照应用来源，分为两类应用：我的应用、S-mart应用
C. S-mart应用指的是：从S-mart市场下载下来，可以通过“上传部署”的方式安装到
蓝鲸PaaS平台上，无需进行本地开发
D. 我的应用指的是：用户通过创建应用、本地开发等过程，自研的SaaS应用
正确答案：B,C,D
166. 一个SaaS在部署过程中，一直处于“正在上线/提测”等卡死状态，正确的操作方法
顺序是：
1）点击进入，将“操作标识”调整为“下架”
2）以管理员身份进入“{domain}/admin”

343）选择“应用部署操作信息”
4）选择刚才部署的应用编码，一般情况下为显示列表的第一个
5）回到“开发者中心”，刷新页面，重新部署该应用即可
A. 2-3-4-5-1
B. 2-3-4-1-5
C. 1-2-3-4-5
D. 2-3-5-1-4
正确答案：B
167. 针对周期性时间序列的业务KPI曲线，在基础监控中采用哪种检测算法更合适？
A. 静态阈值
B. 同比/环比
C. 布尔运算
D. 哈希运算
正确答案：B
168. 如何在PaaS平台“应用面板”中，引入第三方的链接，统一管理常用网站入口
A. 以管理员身份进入“{domain}/admin”，在“站点管理”中选择“第三方服务器信息”进
行添加
B. 以管理员身份进入“{domain}/admin”，在“站点管理”中选择“常用链接”进行添加
C. 常用链接”中选择“普通链接”
D. “常用链接”中选择“SaaS链接”
正确答案：B,D
169. 蓝鲸软件证书的描述正确的是
A. 证书是各子产品通信的一个可信模块
B. 可以从蓝鲸官网获取安装软件所需要的证书
C. 证书模块需要跟部署gse的模块在同一个服务器上
D. 证书通过部署gse和license的MAC地址生成，最多支持3个MAC地址
正确答案：A,B,D
170. 关于蓝鲸软件中插件包的描述正确的是？
A. 插件包的技术支持工作由插件包的提供方提供
B. 基础包：由蓝鲸官方提供的，确保产品正常使用的基础平台和SaaS产品
C. 插件包：非蓝鲸官方提供的，由蓝鲸的合作伙伴提供的产品，通过“插件化”安装

35模式可便捷部署，以提供更多的功能
D. 网络管理、CICDKit都是插件包
正确答案：A,C,D
171. 下列哪一项场景不属于智能监控的范畴?
A. 异常检测
B. 根因分析
C. 设备故障预测
D. 静态阈值检测
正确答案：D
172. 到目前为止，社区版中有哪些基础平台
A. 管控平台、PaaS平台、配置平台、作业平台
B. 管控平台、IaaS、配置平台、作业平台
C. PaaS平台、配置平台、作业平台、数据平台
D. 管控平台、PaaS平台、配置平台、作业平台、数据平台
正确答案：A
173. 社区版最新的版本中，有哪些是官方提供的SaaS应用
A. 节点管理
B. Agent安装
C. 标准运维
D. CICDKit
正确答案：A,C
174. 下列对"端到端监控"描述正确的是？
A. 从用户端到底层设备资源（如网络层）这一端，中间包含的所有数据层（如主机
层、组件层、硬件层、应用层）的全链路监控
B. 对用户端 和 底层设备资源（如网络层）做监控
C. 对用户端做监控
D. 对底层设备资源（如网络层）做监控
正确答案：A
175. 关于蓝鲸配置平台开源的描述正确的有
A. 开源访问入口：https://github.com/Tencent/bk-cmdb
B. 开源交流QQ群：305496802

36C. 配置平台的relases最新版跟蓝鲸社区版整体中配置平台的版本保持一致
D. 配置平台开源项目仅允许蓝鲸官方人员提交代码，贡献版本
正确答案：A,B,C
176. 下列哪一项是蓝鲸监控对企业提供的自主掌控能力?
A. 把产品手册交付给用户
B. 支持采集器的二次开发
C. 把监控系统的运维工作交给合作伙伴
D. 对企业的运维做产品使用培训
正确答案：B
177. 如何破除监控系统的"信息孤岛"？
A. 一套监控系统把CMDB、作业执行等其他ITIL系统打包在一起，不和企业内部IT
系统互通
B. 在基于PaaS的运维平台上，监控系统通过iPaaS打通企业内部各IT系统
C. 通过二次开发，监控系统直接调用其他IT系统的接口
D. 集成各领域（如网络、硬件）做得优秀的监控产品
正确答案：B
178. 对蓝鲸监控所提供的服务或功能，描述最为全面的是？
A. 发布 / 变更
B. 发布 / 变更 / 故障处理
C. 发布 / 变更 / 故障处理 / 日常需求
D. 发布 / 变更 / 故障处理 / 日常需求 / 体验优化
正确答案：D
179. 以下描述中，能正确说明社区版和开源产品的关系有
A. 开源产品是社区版整个软件中的一部分，例如：社区版软件中的开源配置平台
B. 开源后的产品，可以在releases里面，拿到最新社区版中的版本包
C. 开源后的产品，releases里面最近的包，跟社区版中的子产品的版本保持一致
D. 用户可以根据需要，下载开源包，替换社区版的中对应的子产品模块，进行安装
部署
正确答案：A,B,C,D
180. 相对智能监控而言，为什么需要先建设多维度监控？
A. 多维度监控是用户当前最迫切需要的

37B. 多维度监控是智能监控的数据基础
C. 两者的建设顺序无所谓
D. 多维度监控覆盖面更广
正确答案：B
181. 『蓝鲸智云』S-mart市场当前上架的作品有哪些类型？
A. 数据服务
B. 脚本工具
C. 蓝鲸SaaS
D. 采集插件
正确答案：B,C
182. 『蓝鲸智云』的S-mart中的S代表着哪些含义？
A. Software
B. Script
C. Service
D. Socket
正确答案：A,B,C
183. 『蓝鲸智云』有哪些社区用户沟通渠道？
A. 社区QQ交流群，常驻蓝鲸助手实时交流反馈
B. 微信公众号，推送最新蓝鲸咨询
C. 官方问答社区，S-mart交流社区，社区常见问题库
D. 官方邮箱 contackus_bk@tencent.com
正确答案：A,B,C,D
184. 下列哪些是蓝鲸监控目前已覆盖到的监控层面？
A. 主机层
B. 组件层
C. 网络层
D. 用户层
正确答案：A,B,D
185. 以下哪个是『蓝鲸智云』的愿景Slogan？
A. 重新定义“智能运维”
B. 打造企业级的应用生态市场

38C. 改变中国运维行业
正确答案：C
186. 对多维度监控覆盖的指标，下列哪个描述最为全面？
A. 用户层 / 组件层 / 应用层 / 业务层
B. 用户层 / 组件层 / 主机层 / 应用层 / 网络层 / 硬件层 / 业务层等
C. 用户层 / 主机层 / 应用层 / 业务层
D. 用户层 / 组件层 / 应用层 / 业务层 / 硬件层
正确答案：B
187. 以下哪个是『蓝鲸智云』的官方网址？
A. www.blueking.com
B. bk.qq.com
C. bk.tencent.com
D. www.tencent.com/bk/
正确答案：C
188. 蓝鲸对外面向用户的有哪几个版本？
A. 社区版
B. 企业版
C. 公有云版
D. 内部版
正确答案：A,B,C
189. 下列哪个对蓝鲸监控的核心流程描述最准确？
A. 采集 - 传输 - 检测 - 收敛 - 告警 - 呈现 - 自动处理
B. 采集 - 检测 - 自动处理
C. 采集 - 检测 - 收敛
D. 采集 - 检测 - 告警 - 呈现 - 自动处理
正确答案：A
190. iPaaS和aPaaS分别代表什么含义？
A. 服务集成 & 应用运行托管
B. 智能服务 & 应用运行托管
C. 服务编排 & 服务集成
D. 都表示应用运行

39正确答案：A
191. 下列哪些是蓝鲸智云PaaS层的核心功能？
A. API网关
B. 统一登录（用户管理与认证）
C. 开发者中心
D. APP Engine
正确答案：A,B,C,D
192. 蓝鲸智云体系结构分为三层，具体指的是哪三层？
A. IaaS、PaaS、SaaS
B. IaaS、BaaS、SaaS
C. IaaS、ESB、SaaS
D. CI、CD、CO
正确答案：A
193. 下列哪个是IaaS的全称？
A. Infrastructure as a Service - 基础设施即服务
B. Interface as a Service - 接口即服务
C. Instruction as a Service - 指令即服务
D. Information as a Service - 信息即服务
正确答案：A
194. 在网络带宽充分的条件下，作业平台分发一个1G的大文件到1000台主机，耗时大
概需要多久？
A. 58s
B. 168s
C. 508s
D. 1048s
正确答案：B
195. 进行自动化的最佳流程是指哪些？
A. 由服务运营执行的流程
B. 由许多人执行的流程
C. 对成功实现业务目标最重要的流程
D. 简单且易理解的流程

40正确答案：D
196. 哪个流程负责控制、记录和报告IT基础架构的组件的关系？
A. 服务级别管理
B. 变更管理
C. 事件管理
D. 服务资产和配置管理
正确答案：D
197. 下列哪项包括PDCA四个阶段？
A. 戴明环
B. 持续服务改进方法
C. 七步改进流程
D. 服务生命周期
正确答案：A
198. 下列哪些是问题审核的主要检查内容？
A. 正确做过的事情
B. 哪些不正确做过的事情
C. 如何防范重复发生
D. 未来什么可以做的更好
正确答案：A,B,C,D
199. 下面哪项不是流程的特性？
A. 可测量的
B. 交付特定结果
C. 响应特定事件
D. 构建某一组织
正确答案：D
200. 下列哪个项不是每个流程都会定义的部分？
A. 角色
B. 输入和输出
C. 职能
D. 指标

41正确答案：C
201. 下面哪些是ITIL服务运营中所描述的事件的类别？
A. 信息、已计划、常规
B. 已计划、未计划、紧急
C. 信息、告警、异常
D. 告警、被动、主动
正确答案：C
202. 下列哪一项最好的描述了服务请求？
A. 用户对信息、建议或标准变更的请求
B. 客户想要而且准备为此而付费的所有事情
C. 由用户通过基于web的自助窗口输入所有请求和需要
D. 具有低风险而且无需通过变更顾问委员会会议，可以由变更经理批准的所有变更
请求
正确答案：A
203. 下列关于配置平台"业务删除"的说法正确的是？
A. 有业务权限的人员就可以删除
B. 只能够"归档",且可以还原
C. 业务删除需要经过管理员审批
D. 只有管理员能够删除业务
正确答案：B
204. 哪个流程负责监视IT服务，并检测何时性能降到了可接受的界限之下？
A. 服务资产和配置管理
B. 事件管理
C. 服务目录管理
D. 性能管理
正确答案：B
205. 对于已删除的实例，在配置平台的哪个地方可以找到删除记录？
A. 实例管理中的历史信息
B. 管理员通过操作审计功能找到
C. 无法找回
D. 在资源池中

42正确答案：A,B
206. 下列哪一项负责服务指标测量？
A. 流程和职能
B. 成熟度和成本
C. 端到端的服务
D. 基础设施的可用性
正确答案：C
207. 配置平台的业务拓扑中，默认没有哪个层级？
A. 业务
B. 集群
C. 模块
D. 区域
正确答案：D
208. 根据ITIL理论，事件在关闭前是否需要做满意度调查？
A. 需要，由服务台人员负责完成
B. 不需要
C. 需要，由事件最终处理人负责完成
D. 需要，由客户负责完成
正确答案：A
209. 蓝鲸配置平台不会自动采集哪个主机属性？
A. 主机生产厂商
B. CPU型号
C. 操作系统类型
D. 主机名
正确答案：A
210. “重大事件”的最好说明是？
A. 事件很复杂，在找到规避措施之前需要根本原因分析
B. 需要大量人员参与解决的事件
C. 有高优先级或对业务有重大影响的事件
D. 客户最在意的事件
正确答案：C

43211. 下列哪些是蓝鲸配置平台的产品特性？
A. 支持自定义模型
B. 支持事件推送
C. 支持操作审计
D. 支持可执行脚本的语法检查
正确答案：A,B,C
212. 事件优先级由以下哪些因素决定？
A. 影响度和紧急度
B. 事件处理的技术难度
C. 事件处理人的技术水平
D. 事件的影响范围
正确答案：A
213. 配置平台的进程管理功能，下列哪个描述是错误的？
A. 进程可以绑定在模块上
B. 进程的真实名称保存在"功能ID"属性上
C. 不同业务的"进程名称"可以重复
D. 进程可以绑定在主机上
正确答案：D
214. 下列哪一项是对“服务管理”的最佳定义？
A. 用于以服务的形式为客户提供价值的一套特定的组织能力
B. 一组相互关联、相互作用或是相互独立的组件，为共同的目的而形成的统一整体
并童工运营
C. 组织内执行特定活动的功能管理
D. 执行特定活动的角色所组成的组织部门
正确答案：A
215. 对于配置平台默认的“蓝鲸”业务，下列哪些描述是正确的？
A. 蓝鲸业务为内置业务，不可删除
B. 蓝鲸业务可以删除
C. 蓝鲸的整体扩容操作会更新蓝鲸业务拓扑
D. 蓝鲸业务下的主机是部署时自动上报的
正确答案：A,C,D

44216. 哪一个模型提供服务、资产和基础架构的视图？
A. 故障模型
B. 问题模型
C. 配置模型
D. 变更模型
正确答案：C
217. 把一台主机导入配置平台，下列哪个操作是错误的？
A. 在“主机资源池”中导入
B. 在“主机管理”中导入
C. 在“节点管理app”中导入
正确答案：B
218. 服务始终交付给客户的应该是什么？
A. 应用
B. 基础架构
C. 价值
D. 资源
正确答案：C
219. ITIL服务管理的实施需要准备和计划好以下方面的使用效率和效果？
A. 人员、流程、合作伙伴、供应商
B. 人员、流程、产品、技术
C. 人员、流程、产品、合作伙伴
D. 人员、产品、技术、合作伙伴
正确答案：C
220. 配置管理向组织的IT管理提供什么信息？
A. 经过协议的服务级别的变化
B. 每个支持团队在调查和诊断上花费的时间
C. 每类事件和问题的数量
D. IT基础架构的详细信息和历史记录
正确答案：D
221. 下列哪项说法最恰当的描述了变更管理和配置管理之间的关系？

45A. 两者之间没有依赖关系
B. 如果变更管理不和配置管理共同实施，可能收效甚微
C. 变更管理的实施不能离开配置管理
D. 两者必须同时实施
正确答案：B
222. 下列哪项是签订服务级别协议的直接好处？
A. IT客服和提供商的预期一致
B. 事件将较少发生
C. 将为服务提供明确的标准
D. 被迫撤销的变更数量将会减少
正确答案：A,C
223. 配置平台中，哪种角色默认拥有业务的全部权限？
A. 业务运维
B. 产品人员
C. 开发人员
D. 操作人员
正确答案：A
224. 一个用户向服务台投诉，当使用一个特殊的应用程序时，一个错误频繁出现，引
起网络中断。ITIL的哪个流程负责跟踪这个导致错误的原因？
A. 可用性管理
B. 事件管理
C. 问题管理
D. 发布管理
正确答案：C
225. 在配置平台中，已经分配到业务模块中的主机，如何删除？
A. 在主机管理中直接删除即可
B. 在业务拓扑中删除
C. 先转移到空闲/故障机模块，再转移到资源池后才能删除
D. 不允许删除
正确答案：C
226. 配置平台中，下列哪些操作是只有管理员角色才有权限？

46A. 模型管理
B. 权限管理
C. 进程管理
D. 主机管理
正确答案：A,B
227. 故障数据的趋势分析表明超过30％的故障有规律地重复发生。下列哪项行动最有
助于削减有规律重复发生故障的比率？
A. 一份向董事会解释问题管理重要性的陈述
B. 执行问题管理流程
C. 选择一种合适的工具更准确地记录所有事故
D. 当无视就好了
正确答案：B
228. 以下哪个不在配置平台实例的操作审计记录范围？
A. 新增
B. 编辑
C. 查询
D. 关系变更
正确答案：C
229. 在配置平台中，给主机新增一个自定义字段存储数据，以下哪种操作时正确的？
A. 在“主机管理”中新增自定义字段
B. 在“模型管理”中找到主机模型，并新增字段
C. 在“业务拓扑”中新增自定义字段
D. 在主机模块下点击编辑
正确答案：B
230. IT服务管理是如何保证IT服务提供的质量？
A. 通过将内部和外部的客户与提供商之间的协定记录进正式的文档。
B. 通过定立通用的可接受的服务级别标准。
C. 通过在IT组织的所有员工中推行客户导向模式。
D. 通过计划、实施和管理为IT服务提供一套连贯的流程。
正确答案：D
231. 以下哪个是蓝鲸配置平台对主机的唯一标识？

47A. 云区域+内网IP
B. 固资编号
C. 设备SN
D. 内网IP
正确答案：A
232. 配置平台主机详情里显示的属性信息，排列顺序是否支持调整？
A. 支持
B. 不支持
C. 不清楚
正确答案：A
233. 因为过失，一个用户的声卡被新声卡替换，为了便于将来参考，哪个ITIL流程用
来记录这块不同生产厂商的新声卡？
A. 变更管理
B. 配置管理
C. 事件管理
D. 问题管理
正确答案：B
234. 蓝鲸配置平台”主机自动上报“的信息是通过什么方式实现的？
A. 通过主机上的蓝鲸Agent上报
B. 通过SSH协议上报
C. 通过下发脚本上报
正确答案：A
235. 下面哪个流程或功能检查变更请求（RFCs）的合理性、可用性和必要性？
A. 变更管理
B. 事件管理
C. 问题管理
D. 服务台
正确答案：A
236. 蓝鲸配置平台的拓扑默认层级为”业务-集群-模块“，以下哪个说法是错误的？
A. 允许在业务和集群之间新增层级
B. 允许在集群和模块之间新增层级

48C. 新的层级支持字段的自定义
D. 层级新增之后可以支持删除操作
正确答案：B
237. 只有获得修改基础架构的授权，配置管理数据库的数据才能被修改。下面哪个流
程能给与这样的授权？
A. 变更管理
B. 配置管理
C. 事故管理
D. 服务级别管理
正确答案：A
238. 配置平台中，两个模型没有预先创建关系字段，是否能够直接在实例中关联？
A. 可以
B. 不可以
正确答案：B
239. 关于事故报告和记录的说法中正确的是?
A. 事故只能由用户来报道
B. 任何发现服务中断或妨碍正常服务的潜在中断均可以报告事故
C. 服务台接到的任何电话都必须被记录为事故
D. 技术人员报告的事故也必须记录为问题
正确答案：B
240. 蓝鲸配置平台的内置模型是否可以删除？
A. 可以
B. 不可以
正确答案：B
241. 以下哪项是问题的最佳描述？
A. 用户报告的问题
B. 两个或更多个事故的原因
C. 对业务有关键性影响的一系列事故
D. 一个或多个事故的原因
正确答案：D

49242. 哪项进程负责确保实施适当的测试？
A. 知识管理
B. 发布和部署管理
C. 服务资产和配置管理
D. 服务级别管理
正确答案：B
243. IT服务管理的最佳定义是哪项？
A. 嵌入在业务单元内部的服务供应商
B. 一套为客户提供世界级的服务所需的完整文件
C. 支持IT基础设施组件的实施技术
D. 可满足业务需求的高质量IT服务的实施和管理
正确答案：D
244. 下列哪一项不是问题管理的有效目标？
A. 为了防止出现问题及其产生的事故
B. 要在其整个生命周期内管理问题
C. 为用户恢复服务
D. 为消除再次发生事故
正确答案：C
245. 个人的经验，想法，见解和价值观是知识管理中哪个层面的例子？
A. 数据
B. 信息
C. 知识
D. 管理
正确答案：C
246. 哪个进程是负责与客户讨论和报告，服务是否已达到目标？
A. 持续服务改进
B. 变更管理
C. 服务级别管理
D. 可用性管理
正确答案：C
247. 现有的什么机构可支持：变更授权及协助评估和修改优先级方面的变更管理？

50A. 变更授权委员会
B. 变更顾问委员会
C. 变更实施者
D. 变更经理
正确答案：B
248. 事故的最佳描述是：
A. 除有后补服务外的以为服务中断
B. 服务的意外中断或服务质量下降
C. 任何服务中断，包含计划内或计划外的
D. D.任何报告给服务台的中断服务，无论该服务是否受影响
正确答案：B
249. 下列哪项是事件管理的主要目标？
A. 自动检测影响服务的事件
B. 为了尽快恢复正常服务运作
C. 为了尽量减少对业务经营的不利影响
D. 以上皆是
正确答案：B,C
250. 服务级别管理的目标是？
A. 定义，记录和商定所提供服务的FT水平
B. 监测，测量和报告所提供服务的实际水平
C. 监测和提高客户满意度
D. 确定可能出现的服务提供商可以运营的未来市场
正确答案：A,B,C
251. 在服务生命周期中的哪个阶段来定义执行新服务的必要流程？
A. 服务设计：设计流程
B. 服务策略：开发产品
C. 服务转型：计划和准备部署
D. 服务执行：IT运维管理
正确答案：A
252. 在IT基础架构中，下列哪个进程或职能是负责监控活动和事件的？
A. 服务级别管理

51B. IT运营管理
C. 能力管理
D. 事件管理
正确答案：D
253. 问题管理的根本目的是：
A. 找到问题的根本原因，并给出解决方案
B. 快速处理故障
C. 为事件管理流程提供必要的管理信息
正确答案：A
254. 对于事件管理的根本目的，以下描述中最准确的是？
A. 尽快恢复客户的服务，将服务中断或服务质量下降的影响减小到最低
B. 找到故障的根本原因并予以解决
C. 为IT服务提供管理信息
正确答案：A
255. 事件优先级由以下哪些因素决定？
A. 影响度和紧急度
B. 事件处理的技术难度
C. 事件处理人的技术水平
正确答案：A
256. 下列对“变更”的描述，相对准确的是？
A. 任何引起IT生产环境变化的动作
B. 对于IT硬件的更换
C. 对于软件的升级与发布
正确答案：A
257. 下面哪个流程或功能检查变更请求（RFCs）的合理性、可用性和必要性？
A. 变更管理
B. 事故管理
C. 问题管理
D. 服务台
正确答案：A

52258. ITSM的管理模式为： 
A. 职能化管理
B. 流程化管理
C. 功能化管理
正确答案：B
259. 如何将业务指标（非主机、组件类）上报至蓝鲸监控做指标监控
A. 日志上报，通过采集操作系统上的日志，清洗为结构化数据，写入时序数据库
B. 脚本采集，通过Shell或BAT脚本采集指标，入库时序数据库
C. 二次开发组件，采集指标，入库时序数据库
D. 不支持
正确答案：A,B,C
260. 关于蓝鲸监控告警策略设定正确的是
A. N个(如N等于5)周期内满足1次检测条件（如>95%）适用于稳定类的指标，如磁
盘使用率
B. N个周期内满足多次（如3次）检测条件适用于抖动类指标，如CPU总使用率
C. 针对持续满足告警检测条件的场景，可设置收敛策略，N小时（如24小时）内仅
产生1条告警
D. N个周期内满足1次检测条件适用于抖动类指标，如CPU总使用率
正确答案：A,B,C
261. 使用哪项功能可以主动探测服务的可用性和响应时间？
A. 服务拨测
B. 主机监控
C. 脚本采集
D. 自定义监控
正确答案：A
262. 关于故障自愈对接Zabbix告警源原理说明正确的是？
A. 故障自愈处理的告警类型对应Zabbix的{ITEM.KEY}
B. 初始化Zabbix告警源时，会在Zabbix中创建一个Action，调用脚本把告警推送至
故障自愈
C. 故障自愈处理的IP对应Zabbix的{HOST.IP}
D. 故障自愈处理的主机类告警不需要在蓝鲸CMDB中注册

53正确答案：A,B,C
263. 如何防止故障自愈处理假告警导致业务瘫痪（比如收到多个假的Ping告警而重启
服务器）？
A. 使用告警收敛功能，针对相同场景（如5分钟内出现3次同类型告警）做收敛，等
待运维审批确认
B. 直接重启，反正也无法判断真假告警
C. 无此功能
D. 使用组合套餐，在处理危险类告警时让运维审批，审批通过后执行对应的处理动
作。
正确答案：A,D
264. 下列哪些是蓝鲸监控支持的检测算法 ?
A. 静态阈值
B. 同比
C. 环比
D. 预测
正确答案：A,B,C
265. 若模块下的主机经常变动，其监控策略的监控范围应该选择？
A. IP
B. 业务拓扑
C. 不支持
D. 全业务
正确答案：B
266. 下列哪些是蓝鲸监控支持的监控对象？
A. 主机层，监控Linux和Windows操作系统的关键指标
B. 组件层，监控Nginx、Oracle、MySQL等组件的关键性能指标
C. 服务拨测，从外围节点探测服务的可用性和延迟
D. 自定义接入，通过脚本和日志上报的方式采集和监控业务系统的关键指标
正确答案：A,B,C,D
267. 如何对接故障自愈不支持的告警源？
A. 不支持
B. 使用REST API推送方式，实时获取告警
C. 使用REST API拉取方式，定时拉取告警

54D. 通过二次开发来集成告警源
正确答案：B,C,D
268. 下列哪些是故障自愈支持的告警源？
A. Zabbix
B. REST API
C. Open-falcon
D. 蓝鲸监控
正确答案：A,B,C,D

55